網民熱話：3張總成本估計約85,000元新歇腳櫈得單座位 街坊點傾偈？

07月11日(二) 18:02

社區設施好壞影響市民的生活質素，有網民今日在Facebook群組「西環變幻時」中上載圖片，指出西環山市街的斜路新建椅子工程已經竣工，新建有3張總成本估計約85,000元的單座位歇腳櫈讓街坊休憩。然而有街坊發現，有別舊櫈有雙座位設計，每張獨立裝設的歇腳櫈相隔甚遠又沒有上蓋，加上椅子下建有基座，擔心會絆倒老人家，令人質疑櫈子的實用性及價值。

「山市街新座椅裝好咗喇！ 」網民Fio Fion Fiona‎今日在Facebook群組上載3張社區內新建歇腳櫈的相片，分享工程已竣工。該批櫈子屬山市街座椅重置工程，經2016年中西區地區小型工程計劃撥款興建，當時總工程預算約為85,000元，即每張座椅成本約為28,000元。

網民看見此新椅後都議論紛紛。先是選址方面，有人認為不應建在沒遮蔭的地方：「日曬雨淋邊個會坐」；有人則覺得單座位不利街坊聊天，而最令人憂慮的是椅子下的台階，網民擔心台階會絆倒老人家。其次價錢亦是討論的重點，有網民認為工程貴得不合理，但有人亦試圖為工程成本解畫：「地底可能有管道線管等，要升高一些。公平一些天氣有熱有涼，不能滿足每一個人眼球需要。」

岩我依啲毒撚

唔好質疑廢老既聲量

毒撚位

石屎唔洗錢呀

下面個躉係咩事

在台上我覓理想

市區骨位嚟

政府批得出呢啲項目真係⋯ 你話無人有貪/利益我真係唔撚信

俾盡咪2000蚊整到，20000買張咁既垃圾仲信香港冇貪污咩

你又誇張左...你做到我俾夠5000 你幫整張

西環果個垃圾維穩群組黎
我女朋友比人踢左出去
表面上係黃絲開
但係入面就充滿藍絲係入面洗版
每一日都係班廢老廢中飲飲食食， 撚貓， 賣廣告
每到有重要議題， 就會有人洗版
用最低質不停一個回覆放一張相
我見過有後生你屌鳩過班廢老
但係反比成班人圍返轉頭

每張櫈分開計來做計

1. 單座位櫈：2000/張
2. 基躉材料：2000/個
3. 監督管理：5000/張
4. 工人薪金：1500/日/人

以一張櫈要3日，每日2工人來完成=9000/張

每張都係：2000+2000+5000+9000=18,000

鳩估之下，成單至少賺31,000

接到呢啲工程真係第四、五判都有錢賺

高左一級
毒撚坐好驚俾人望

放三張天王椅會唔會平啲呢

冇所謂嘅， 班廢老明明面對面傾偈都可以嗌破喉嚨咁嘅聲量， 少擔心啦

有咩問題
高官連三張櫈都整唔到賺仲多啦

浪費

利益